简单常见的常用的bash命令 ，也叫git命令
cd	目录名称

cd ../  返回上一级

mkdir+文件名	创建文件夹

touch+文件名  创建文件

touch web/index.html 	在web文件夹里和创建index文件

rmdir+文件名称	删除 空的文件夹

rm+文件名	删除文件

rm -rf+文件夹名称	删除文件夹 文件夹里面的内容

rm*	删除所有










常用的GIT命令：


初始化用户名  git config --golbal user.name
初始化邮箱    git config --golbal user.email
查看用户名	git config user.name
初始化git仓库	git init
查看仓库状态 	git status
添加到暂存区	git add.
提交到本地仓库中  git commit -m 备注信息
创建忽略清单	touch .gitignore  （里面输入要忽略的文件名）
设置远程仓库的变量名和地址	git remote add 变量名 地址
查看本地仓库中远程仓库的信息	git remote -v
第一次执行推送到远程仓库	git push -u 仓库名 master
第二次推送			git push 
克隆远程仓库			git clone + 地址
获取远程仓库上更新 		git pull
还原文件到上一个commit状态	git checkout
还原文件到任意一个版本		git rest --hard commitID号
还原文件到上一个版本		git rest --hard HEAD^
常规查看日志			git log
一行显示日志			git log --oneline
强大的查看方式			git reflog
查看分枝			git branch
创建分枝			git branch +分枝名
合并分枝			先回到主分枝上  git merge dev
删除分枝			git branch -d 分枝名
切换分枝			git checkout  分支名